<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!--The following translations were generated by https://www.deepl.com/-->
  <!-- Stats -->
  <M4_DamagePerBurst>Dommages par rafale</M4_DamagePerBurst>
  <M4_MinorBreakRisk>Risque de rupture mineure</M4_MinorBreakRisk>
  <M4_MajorBreakRisk>Risque de rupture majeure</M4_MajorBreakRisk>
  <M4_ExtremeBreakRisk>Risque de rupture extrême</M4_ExtremeBreakRisk>
  <M4_ImAModder>Je suis un moddeur</M4_ImAModder>
  <M4_ImAModderTT>Supprime le temps de recharge de 6 secondes pour les soumissions à l'atelier, débloque les options spéciales.</M4_ImAModderTT>
  <M4_DevInfo>Modifications du spawn en mode développement [Non sauvegardé, réglage effacé au redémarrage].</M4_DevInfo>
  <M4_ChooseStuff>Choisir un article</M4_ChooseStuff>
  <M4_StuffName>Stuff defName (blank = stuff par défaut)</M4_StuffName>
  <M4_ForceQuality>Forcer la qualité des articles</M4_ForceQuality>
  <M4_ItemQuality>Qualité de l'article</M4_ItemQuality>
  <M4_Reset>Remise à zéro</M4_Reset>
  <M4_CurrentModVersion>Version installée du mod : {0}</M4_CurrentModVersion>
  <M4_WeaponSingleUse>Usage unique</M4_WeaponSingleUse>
  <M4_BurstShotDelay>Durée de l'éclatement</M4_BurstShotDelay>
  <M4_TotalTime>Durée totale</M4_TotalTime>
  <M4_ProjectileTravelTime>Durée du voyage</M4_ProjectileTravelTime>
  <M4_ProjectileExplosionDelay>Délai d'explosion</M4_ProjectileExplosionDelay>
  <M4_StatPart_TimeTable_ExplanationString>Programmé pour {0}</M4_StatPart_TimeTable_ExplanationString>
  <M4_GreySettingsIgnored>Les paramètres grisés sont ignorés</M4_GreySettingsIgnored>
  <M4_SettingBigAnimalMigrations>Rétablir les migrations des grands troupeaux</M4_SettingBigAnimalMigrations>
  <M4_SettingBigAnimalMigrations_Desc>Si ce paramètre est activé, les migrations de troupeaux devraient contenir entre 30 et 50 animaux, quelle que soit leur taille.</M4_SettingBigAnimalMigrations_Desc>
  <M4_SettingModifyAutoUndrafter>Modifier l'Auto Undrafter</M4_SettingModifyAutoUndrafter>
  <M4_SettingModifyAutoUndrafter_Desc>Différentes options pour allonger le temps nécessaire à un colon pour se défaire de ses liens.</M4_SettingModifyAutoUndrafter_Desc>
  <M4_SettingWithGunsBlazing>Restez en retrait lorsque des coups de feu sont tirés sur la carte.</M4_SettingWithGunsBlazing>
  <M4_SettingGunsBlazing_Desc>Les pions restent dragués tant que quelqu'un tire avec une arme sur la carte.</M4_SettingGunsBlazing_Desc>
  <M4_SettingExtendUndraftTimeBy>Prolonger le délai de défaisance de :</M4_SettingExtendUndraftTimeBy>
  <M4_SettingExtendUndraftTimeBy_Desc>La valeur vanille est de 5000 ticks, soit un peu moins d'une heure de RimWorld. Ce paramètre *s'ajoute* aux 5000 ticks. Notez que les colons activement engagés dans un combat ne se défont pas d'eux-mêmes (dans des circonstances normales).</M4_SettingExtendUndraftTimeBy_Desc>
  <M4_SettingLowMoodUndraft>... mais pas de projet lorsqu'il est à .. :</M4_SettingLowMoodUndraft>
  <M4_SettingLowMoodUndraft_Desc>Permettre à l'AutoUndrafter normal de se déclencher lorsque les colons sont de mauvaise humeur.</M4_SettingLowMoodUndraft_Desc>
  <M4_SettingEnableLargePacks>Autoriser les grands sacs à dos de chasseurs d'hommes ?</M4_SettingEnableLargePacks>
  <M4_SettingLargePack_Desc>Par défaut, RimWorld n'envoie pas de packs de chasseurs d'hommes aux points de raid élevés. Ceci change cela.</M4_SettingLargePack_Desc>
  <M4_SettingVariableRaidRetreat>Modifier le seuil de fuite des raids</M4_SettingVariableRaidRetreat>
  <M4_SettingVariableRaid_Desc>Par défaut, les raiders abandonnent à 50 % de pertes. Ceci vous permet de le modifier. Ne s'applique pas aux mécanoïdes et autres factions qui ne fuient pas.</M4_SettingVariableRaid_Desc>
  <M4_SettingRandomRaidRetreat>S'enfuir en fonction d'une valeur aléatoire ?</M4_SettingRandomRaidRetreat>
  <M4_SettingRandomRaidRetreat_Desc>Les raiders fuiront entre {0} et {1} pertes.</M4_SettingRandomRaidRetreat_Desc>
  <M4_SettingRetreatAtPercentageDefeated>Fuyez quand autant de pillards sont morts :</M4_SettingRetreatAtPercentageDefeated>
  <M4_HarvestYieldThing>Produit récolté</M4_HarvestYieldThing>
  <M4_HarvestYieldThingDetailInit>Ce que cette plante donne lorsqu'elle est récoltée par un colon. Les informations concernant {0} sont les suivantes...</M4_HarvestYieldThingDetailInit>
  <M4_TutorialStyleRolling>Désactiver les pacifistes pendant le roulement</M4_TutorialStyleRolling>
  <M4_TutorialStyleRolling_Desc>Si cette option est activée, les non-violents seront retirés de la liste des colons disponibles lors de l'écran de départ. Cela signifie que vous n'obtiendrez jamais Emmie l'esclave sexuelle ou Roughchild le reporter.</M4_TutorialStyleRolling_Desc>
  <M4_NotifyDeadAnimals>Parlez-moi de chaque animal mort de la colonie !</M4_NotifyDeadAnimals>
  <M4_NotifyDeadAnimals_Desc>Lorsqu'elle est désactivée, cette option supprime le message de notification de la mort pour les animaux de la colonie. Cela inclut les animaux liés.</M4_NotifyDeadAnimals_Desc>
  <M4_LessLitterLouting>Taux de saleté humaine</M4_LessLitterLouting>
  <M4_LessLitterLouting_Desc>Quantité de saletés et d'ordures produites par un être humain pour 1000 cellules. La valeur par défaut est de 5.</M4_LessLitterLouting_Desc>
  <M4_GuardingPredatorsDontHuntTameDesignatedPawns>Les animaux marqués pour être apprivoisés ne sont pas très appétissants pour les prédateurs qui vous protègent.</M4_GuardingPredatorsDontHuntTameDesignatedPawns>
  <M4_GuardingPredatorsDontHuntTameDesignatedPawns_Desc>Lorsque cette option est activée, tout prédateur apprivoisé qui est dressé à la garde reportera la chasse de tout animal sauvage désigné pour être apprivoisé.</M4_GuardingPredatorsDontHuntTameDesignatedPawns_Desc>
  <M4_AnimalInteractionHourLimit>Cesser d'interagir avec les animaux passés</M4_AnimalInteractionHourLimit>
  <M4_AnimalInteractionHourLimit_Desc>Les colons qui sont affectés à la manipulation des animaux cesseront d'essayer d'interagir avec les animaux après cette heure de la journée, afin que les animaux soient moins susceptibles de s'endormir sur eux pendant l'apprivoisement/le dressage, ce qui gaspille de la nourriture. Réglez cette option à 24 pour la désactiver (utile lorsque vous jouez avec des animaux nocturnes).</M4_AnimalInteractionHourLimit_Desc>
  <M4_CantInteractAnimalWillFallAsleepSoon>l'animal s'endormira bientôt</M4_CantInteractAnimalWillFallAsleepSoon>
  <M4_TimetableAssignmentMatters>L'affectation des horaires est plus importante</M4_TimetableAssignmentMatters>
  <M4_TimetableAssignmentMatters_Desc>L'emploi du temps des colons a une incidence sur leur vitesse de travail globale.</M4_TimetableAssignmentMatters_Desc>
  <M4_BetterHostileReadouts>Meilleures indications sur l'hostilité</M4_BetterHostileReadouts>
  <M4_BetterHostileReadouts_Desc>Les lettres des réfugiés pourchassés indiqueront le nombre total de personnes pour le groupe qui les poursuit et les menaces non-humaines auront des étiquettes sous elles pour faciliter leur repérage - plus de ninjas mécanos !</M4_BetterHostileReadouts_Desc>
  <M4_DisplayRangedDPS>Affichage du DPS à distance</M4_DisplayRangedDPS>
  <M4_DisplayRangedDPS_Desc>Les armes à distance et les pions affichent leur DPS à distance proche, courte, moyenne et longue. Il est conseillé de le désactiver si vous utilisez Combat étendu.</M4_DisplayRangedDPS_Desc>
  <M4_ThingFilterInfoCards>Ajouter un bouton d'information aux filtres</M4_ThingFilterInfoCards>
  <M4_ThingFilterInfoCards_Desc>Lors de l'affichage des filtres de stock ou de la configuration des ingrédients d'une recette, il y aura un i cliquable pour faire apparaître la fiche d'information de l'élément en question.</M4_ThingFilterInfoCards_Desc>
  <M4_NPDNeedsSpace>Le distributeur de pâte a besoin d'espace</M4_NPDNeedsSpace>
  <M4_NPDNeedsSpace_Desc>La cellule d'interaction de l'un de vos distributeurs de pâte nutritive est bloquée par une obstruction qui empêchera les colons de l'utiliser.\NUn distributeur de pâte nutritive doit avoir une cellule d'interaction débloquée pour être utilisable.</M4_NPDNeedsSpace_Desc>
  <M4_HaveNotDraggedColonist>Le colon visualisé actuellement n'est pas sélectionné pour l'atterrissage. Êtes-vous sûr de vouloir embarquer sans {0} ?</M4_HaveNotDraggedColonist>
  <M4_LoverWarning>{0} n'est pas assigné à un lit qui a deux places de couchage - il ne peut pas être assigné à dormir avec son partenaire</M4_LoverWarning>
</LanguageData>