<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!--The following translations were generated by https://www.deepl.com/-->
  <!-- Stats -->
  <M4_DamagePerBurst>Schaden pro Ausbruch</M4_DamagePerBurst>
  <M4_MinorBreakRisk>Geringes Bruchrisiko</M4_MinorBreakRisk>
  <M4_MajorBreakRisk>Großes Bruchrisiko</M4_MajorBreakRisk>
  <M4_ExtremeBreakRisk>Extremes Bruchrisiko</M4_ExtremeBreakRisk>
  <M4_ImAModder>Ich bin ein Modder</M4_ImAModder>
  <M4_ImAModderTT>Entfernt die 6-Sekunden-Abklingzeit für Workshop-Einsendungen, schaltet spezielle Optionen frei.</M4_ImAModderTT>
  <M4_DevInfo>Spawn-Tweaks im Entwicklungsmodus [Nicht gespeichert, Einstellung wird beim Neustart gelöscht].</M4_DevInfo>
  <M4_ChooseStuff>Artikel auswählen</M4_ChooseStuff>
  <M4_StuffName>Stoff defName (leer = Standardstoff)</M4_StuffName>
  <M4_ForceQuality>Artikelqualität erzwingen</M4_ForceQuality>
  <M4_ItemQuality>Qualität der Gegenstände</M4_ItemQuality>
  <M4_Reset>Zurücksetzen</M4_Reset>
  <M4_CurrentModVersion>Installierte Mod-Version: {0}</M4_CurrentModVersion>
  <M4_WeaponSingleUse>Einmalige Verwendung</M4_WeaponSingleUse>
  <M4_BurstShotDelay>Burst-Länge</M4_BurstShotDelay>
  <M4_TotalTime>Gesamtzeit</M4_TotalTime>
  <M4_ProjectileTravelTime>Reisezeit</M4_ProjectileTravelTime>
  <M4_ProjectileExplosionDelay>Verzögerung der Explosion</M4_ProjectileExplosionDelay>
  <M4_StatPart_TimeTable_ExplanationString>Terminiert für {0}</M4_StatPart_TimeTable_ExplanationString>
  <M4_GreySettingsIgnored>Ausgegraute Einstellungen werden ignoriert</M4_GreySettingsIgnored>
  <M4_SettingBigAnimalMigrations>Wiedereinführung großer Herdenwanderungen</M4_SettingBigAnimalMigrations>
  <M4_SettingBigAnimalMigrations_Desc>Wenn diese Einstellung aktiviert ist, sollten die Herdenwanderungen unabhängig von der Körpergröße zwischen 30 und 50 Tiere umfassen.</M4_SettingBigAnimalMigrations_Desc>
  <M4_SettingModifyAutoUndrafter>Ändern Sie den Auto Undrafter</M4_SettingModifyAutoUndrafter>
  <M4_SettingModifyAutoUndrafter_Desc>Verschiedene Möglichkeiten, die Zeit zu verlängern, die ein Kolonist braucht, um sich selbst zu entwerfen.</M4_SettingModifyAutoUndrafter_Desc>
  <M4_SettingWithGunsBlazing>Bleiben Sie auf dem Trockenen, wenn auf der Karte Schüsse zu hören sind.</M4_SettingWithGunsBlazing>
  <M4_SettingGunsBlazing_Desc>Solange jemand auf der Karte eine Waffe abfeuert, bleiben die Bauern eingezogen.</M4_SettingGunsBlazing_Desc>
  <M4_SettingExtendUndraftTimeBy>Verlängern Sie die Frist für die Rückgängigmachung um:</M4_SettingExtendUndraftTimeBy>
  <M4_SettingExtendUndraftTimeBy_Desc>Der Standardwert beträgt 5000 Ticks, also etwas weniger als eine RimWorld-Stunde. Diese Einstellung *zählt* zu den 5000 Ticks hinzu. Beachten Sie, dass Kolonisten, die sich aktiv im Kampf befinden, sich nicht selbst zurückziehen (unter normalen Umständen).</M4_SettingExtendUndraftTimeBy_Desc>
  <M4_SettingLowMoodUndraft>... aber Rückzug bei:</M4_SettingLowMoodUndraft>
  <M4_SettingLowMoodUndraft_Desc>Lassen Sie den regulären AutoUndrafter anspringen, wenn die Stimmung der Kolonisten schlecht ist.</M4_SettingLowMoodUndraft_Desc>
  <M4_SettingEnableLargePacks>Große Menschenjäger-Rucksäcke zulassen?</M4_SettingEnableLargePacks>
  <M4_SettingLargePack_Desc>Standardmäßig schickt RimWorld bei hohen Schlachtzugspunkten keine Menschenjägergruppen mehr. Dies ändert das.</M4_SettingLargePack_Desc>
  <M4_SettingVariableRaidRetreat>Ändern Sie die Schwelle, ab der Razzien fliehen</M4_SettingVariableRaidRetreat>
  <M4_SettingVariableRaid_Desc>Standardmäßig geben Raider bei 50 % Verlusten auf. Dies können Sie ändern. Gilt nicht für Mechanoiden und andere Fraktionen, die nicht fliehen.</M4_SettingVariableRaid_Desc>
  <M4_SettingRandomRaidRetreat>Fliehen bei zufälligem Wert?</M4_SettingRandomRaidRetreat>
  <M4_SettingRandomRaidRetreat_Desc>Die Jäger fliehen mit {0} bis {1} Verlusten.</M4_SettingRandomRaidRetreat_Desc>
  <M4_SettingRetreatAtPercentageDefeated>Flieht, wenn so viele Räuber gestorben sind:</M4_SettingRetreatAtPercentageDefeated>
  <M4_HarvestYieldThing>Geerntetes Produkt</M4_HarvestYieldThing>
  <M4_HarvestYieldThingDetailInit>Was diese Pflanze ergibt, wenn sie von einem Kolonisten geerntet wird. Die Informationen über {0} lauten wie folgt...</M4_HarvestYieldThingDetailInit>
  <M4_TutorialStyleRolling>Pazifisten beim Rollen deaktivieren</M4_TutorialStyleRolling>
  <M4_TutorialStyleRolling_Desc>Wenn diese Option aktiviert ist, werden Nicht-Gewalttäter während des Startbildschirms aus dem verfügbaren Kolonistenpool entfernt. Das bedeutet, dass Sie niemals Emmie, die Sexsklavin, oder Roughchild, den Reporter, spielen werden.</M4_TutorialStyleRolling_Desc>
  <M4_NotifyDeadAnimals>Erzählen Sie mir von jedem toten Tier der Kolonie!</M4_NotifyDeadAnimals>
  <M4_NotifyDeadAnimals_Desc>Wenn diese Option deaktiviert ist, wird die Todesnachricht für Kolonie-Tiere entfernt. Dies gilt auch für gebundene Tiere.</M4_NotifyDeadAnimals_Desc>
  <M4_LessLitterLouting>Anteil menschlicher Abfälle</M4_LessLitterLouting>
  <M4_LessLitterLouting_Desc>Wie viel Dreck und Müll ein Mensch pro 1000 Zellen produziert. Der Standardwert ist 5.</M4_LessLitterLouting_Desc>
  <M4_GuardingPredatorsDontHuntTameDesignatedPawns>Tiere, die zum Zähmen markiert sind, schmecken deinen bewachenden Raubtieren nicht</M4_GuardingPredatorsDontHuntTameDesignatedPawns>
  <M4_GuardingPredatorsDontHuntTameDesignatedPawns_Desc>Wenn diese Funktion aktiviert ist, wird jedes zahme Raubtier, das als Wächter ausgebildet ist, die Jagd auf wilde Tiere, die gezähmt werden sollen, aufschieben.</M4_GuardingPredatorsDontHuntTameDesignatedPawns_Desc>
  <M4_AnimalInteractionHourLimit>Keine Interaktion mit Tieren in der Vergangenheit</M4_AnimalInteractionHourLimit>
  <M4_AnimalInteractionHourLimit_Desc>Kolonisten, die für den Umgang mit Tieren zuständig sind, werden nach dieser Stunde nicht mehr versuchen, mit den Tieren zu interagieren, damit die Tiere während des Zähmens/Trainierens nicht auf ihnen einschlafen, was zu Futterverschwendung führt. Setzen Sie diese Option auf 24, um sie effektiv zu deaktivieren (nützlich, wenn Sie mit nachtaktiven Tieren spielen).</M4_AnimalInteractionHourLimit_Desc>
  <M4_CantInteractAnimalWillFallAsleepSoon>das Tier schläft bald ein</M4_CantInteractAnimalWillFallAsleepSoon>
  <M4_TimetableAssignmentMatters>Fahrplanzuweisung ist wichtiger</M4_TimetableAssignmentMatters>
  <M4_TimetableAssignmentMatters_Desc>Die Fahrplanzuweisungen der Kolonisten wirken sich auf ihre globale Arbeitsgeschwindigkeitsstatistik aus.</M4_TimetableAssignmentMatters_Desc>
  <M4_BetterHostileReadouts>Bessere Anzeige von Feinden</M4_BetterHostileReadouts>
  <M4_BetterHostileReadouts_Desc>In den Briefen der verfolgten Flüchtlinge wird die Gesamtzahl der verfolgenden Gruppe angezeigt, und nicht-menschliche Bedrohungen werden mit Etiketten versehen, um sie leichter auffinden zu können - keine Ninja-Mechanoiden mehr!</M4_BetterHostileReadouts_Desc>
  <M4_DisplayRangedDPS>Fernkampf-DPS anzeigen</M4_DisplayRangedDPS>
  <M4_DisplayRangedDPS_Desc>Fernkampfwaffen und Spielfiguren zeigen ihre Fernkampf-DPS auf nahe, kurze, mittlere und weite Entfernung an. Es ist ratsam, diese Funktion zu deaktivieren, wenn Sie Combat Extended verwenden.</M4_DisplayRangedDPS_Desc>
  <M4_ThingFilterInfoCards>Info-Schaltfläche zu Filtern hinzufügen</M4_ThingFilterInfoCards>
  <M4_ThingFilterInfoCards_Desc>Bei der Anzeige von Vorratsfiltern oder beim Konfigurieren von Rezeptzutaten gibt es ein anklickbares i, um die Infokarte des Gegenstands aufzurufen.</M4_ThingFilterInfoCards_Desc>
  <M4_NPDNeedsSpace>Pastenspender braucht Platz</M4_NPDNeedsSpace>
  <M4_NPDNeedsSpace_Desc>Bei einem Ihrer Nährstoffpastenspender ist die Interaktionszelle durch ein Hindernis blockiert, das Kolonisten daran hindert, ihn zu benutzen.\n\nEin Nährstoffpastenspender benötigt eine nicht blockierte Interaktionszelle, um benutzbar zu sein.</M4_NPDNeedsSpace_Desc>
  <M4_HaveNotDraggedColonist>Der angezeigte Kolonist ist derzeit nicht für die Landung ausgewählt. Sind Sie sicher, dass Sie ohne {0} an Bord gehen möchten?</M4_HaveNotDraggedColonist>
  <M4_LoverWarning>{0} ist nicht einem Bett mit zwei Schlafplätzen zugewiesen - er kann nicht mit seinem Partner schlafen</M4_LoverWarning>
</LanguageData>
